<Q>
 what is JVM ?
<A>
JVM is an acronym for Java Virtual Machine, it is an abstract machine which provides the runtime environment in which java bytecode can be executed. It is a specification.
JVMs are available for many hardware and software platforms (so JVM is platform dependent).

<Q>
What is JRE ?
<A>
JRE stands for Java Runtime Environment. It is the implementation of JVM.

<Q>
 Is delete,next,main,exit or null keyword in java?
<A>
No.

<Q>
If I don't provide any arguments on the command line, then the String array of Main method will be empty or null?
<A>
It is empty. But not null.

<Q>
What if I write static public void instead of public static void?
<A>
Program compiles and runs properly.

<Q>
What will be the initial value of an object reference which is defined as an instance variable? 
<A>
The object references are all initialized to null in Java.

<Q>
What is constructor?
<A>
Constructor is just like a method that is used to initialize the state of an object. It is invoked at the time of object creation.

<Q>
Is constructor inherited?
<A>
No, constructor is not inherited.

<Q>
 What is static method?
<A>
1.A static method belongs to the class rather than object of a class.
2.A static method can be invoked without the need for creating an instance of a class.
3.static method can access static data member and can change the value of it.

<Q>
Can we execute a program without main() method?
<A>
Yes, one of the way is static block.

<Q>
Can we overload main() method?
<A>
Yes, You can have many main() methods in a class by overloading the main method.

<Q>
Can we override static method?
<A>
No, you can't override the static method because they are the part of class not object. 

<Q>
Can you have virtual functions in Java?
<A>
Yes, all functions in Java are virtual by default. 


<Q>
What is blank final variable?
<A>
A final variable, not initalized at the time of declaration, is known as blank final variable

<Q>
What is multithreading?
<A>
Multithreading is a process of executing multiple threads simultaneously.

<Q>
What is thread?
<A>
A thread is a lightweight subprocess.It is a separate path of execution.It is called separate path of execution because each thread runs in a separate stack frame.


<Q>
 What does join() method?
<A>
The join() method waits for a thread to die. In other words, it causes the currently running threads to stop executing until the thread it joins with completes its task.

<Q>
Is it possible to start a thread twice?
<A>
No, there is no possibility to start a thread twice. If we does, it throws an exception.

<>
What about the daemon threads?
<>
The daemon threads are basically the low priority threads that provides the background support to the user threads. It provides services to the user threads.

<>
What is shutdown hook?
<>
The shutdown hook is basically a thread i.e. invoked implicitely before JVM shuts down. So we can use it perform clean up resource.

<>
What is synchronization?
<>
Synchronization is the capabilility of control the access of multiple threads to any shared resource.

<>
What is deadlock?
Deadlock is a situation when two threads are waiting on each other to release a resource.

Sources:
S1 : https://www.javatpoint.com/java-multithreading-interview-questions
S2 : https://www.javatpoint.com/corejava-interview-questions#corebasicsinterview
